---
title: 周记|week1
tags:
  - think
cover: 'https://www.pngkey.com/png/detail/117-1171115_visit-icon-the-thinker-png.png'
description: "“相信思考\U0001F914，勇于改变\U0001F423。”"
mathjax: false
password: think
hidden: true
abbrlink: b5880202
date: 2021-09-10 23:19:32
categories:
keywords:
highlight_shrink:
---

> All our dignity consists then in thought. --Blaise Pascal

> 没想到，有一份冲动可以压抑那么久；
没想到，有一种清醒竟然流溯而归；
没想到，有一种专注终于在笔尖绽放。

---

庚子八月，暑气消散，新月初悬。在有目的的规划下，我度过了第一周，起初并不顺利，当然也并未曾顺利过，周一下雨🌧️，周二三四骑车去图书馆，周五在家。收获并不多，现在开始反思。

# 课程学习总结

* 机械设计课程设计 未动分毫，大图没有修改，箱体也没有画完。LaTeX格式也不完备。
* 概率论 复习不到位，刷题太少。
* 电工电子区 绘图+分析,老师讲的还行吧。图书馆找到清华的教材，讲解诙谐幽默十分有用。
* 金属学与热处理 大概就是材料科学前面的内容，非常简单。
* 材料控制基础 概念比较多，参考别人的课件进行学习，老师讲的不错。
* C语言 原本有基础，用博客学习总结，很好，很好。
* 焊接材料设计 老班的课，意识流授课，知识细碎。
* CAD/CAE 建模课太垃圾了
* 材料质量检测 主要靠自己，{% hideInline 满蛟满嘴荒唐言,乌啦,#ffffff %}

**课程学习小结** ： 好的老师可以放心地学习一门课，坏蛋老师则加倍地压缩空闲时间。应该担心的是后三门课呀！

# 兴趣小结

* hexo博客基本成型 git有待深入学习
* 练习了两篇五笔，没有练习左手写字。
* 骑行技能 未曾练成兔跳

# 反思与总结

  > 不再碌碌中崛起，就在碌碌中灭亡。

一周以来，心少有跃动，总感疲惫，浪费精力在无用之事上: ~~奥特曼历史，看新的电影，骑行在路上，骑行后的疲惫，讲课时总想用安卓软件替代pc上专业软件，发照片求点赞，心浮气躁。~~
展望一下，这学期有余力就备战计算机三级跟英语六级，要的还是专业课的学习，要用大量的知识来实现**降维打击**。

下面是一些思辩的种子：
* 减少依赖，脱离依赖，不要做工具的奴隶。
* 兴趣会变化，热情会消减，要有更新自己的动力与能力，并且要有承担失望的准备。
* 承认自己，认清自己，有理性的追求，有理性的取舍。
* 关注当下，活在当下，至少在这一瞬间，它的确实实在在地存在着。



